【戲子】立法會進行住屋問題及房屋政策公聽會期間出現混亂 副局感「暈眩」倒在座椅上

立法會跟進本地不適切住屋問題及相關房屋政策事宜小組委員會今召開公聽會，超過50個民間團體的成員出席，向運輸及房屋局副局長蘇偉文表達對政府漠視基層住屋問題的不滿。會上各個民間團體成員向蘇偉文提出多項基層住屋問題，包括租金管制、訂立標準租約、加建公屋等。

蘇偉文回應時指，各民間團體成員提及較多的是租金管制，他多次強調這個是「複雜嘅課題」，指在外面收到很多反對的意見，「要好小心處理」。至於供應過渡性房屋方面，他亦指難度在於地區的反對，「你可以起，但唔好起（喺）我隔籬」。有民間團體成員即大叫反問「有無數據呀？」蘇未有正面回應。

立法會議員梁耀忠批評蘇偉文，「樣樣嘢都有人反對㗎啦！問題係你有無心做？」立法會房屋事務委員會主席、民建聯立法會議員柯創盛亦指，蘇偉文經常與勞工及福利局局長羅致光「扯貓尾」，「你哋再咁樣拖啲問題，我俾兩個字你：死梗」，要求他承諾會開始研究設立租管。最終蘇指會政府非常有心處理問題，並「莊嚴承諾」會開展研究。

在首節公聽會完結後，有民間團體成員希望向蘇偉文提交一份標準租約，但他以程序為名不願接收，引起一輪衝突。梁耀忠對蘇指「點解你要咁官僚啫？點解唔收啫？」蘇偉文即多次感到暈眩跌倒座椅上，最終該租約由蘇的助理接收。

我暈啦

又做戲

唔差在嗰啲啦
快快手手壽終正寢啦

戲子無情

D戲假到！
認真D啦，臨時演員都係演員嚟㗎！

十幾廿萬一個月交d咁屎既戲，去tvb報藝員訓練班再進修啦

128 維園見

咁似黃定光個pose